Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

Команда git pull — одна из множества команд, отвечающих за синхронизацию удаленного содержимого.Команда git push используется для выгрузки содержимого в удаленный репозиторий.

Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.
Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

Submodule— это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. Для добавления использовать команду git submodule add. Пример $ git submodule add https://github.com/test1/scholl21